綠表大換細，求睇法

細佬用綠表抽左一手居屋，
問題係公屋350呎，同老母住，本身一房一廳，
準備年尾入伙新居屋，係東涌290呎無房。
問題係新屋好細，
但諗起俾左定，唉撻定又好唔甘心，
求求各位俾啲意見

痴根290 開放式

買左會升！！！

唔要唔得架？人地向上爬，你就向細走

俾完定再細心諗諗先知
可以撻定唔要，都未入伙

自己住新屋 比錢兩老買多間 咁咪解決左

咁咪撻囉...大佬分分鐘住一世，冇房即係你將來仲要諗多次一家大細點搞

本人窮JJ 邊有錢買
當時諗買居屋都係想住一世

綠表
東涌
290呎

如果本身住得好哋哋，咁都買嘅應該傻撚咗
叫你細佬咪撚喉住老母間公屋，要買樓就白單自己抽啦

唉我都咁諗
無房就算間左2房出黎，個廳細到喊

送兩老入老人院🤙

幾多錢掟？
係咪要交公屋換居屋？如果係，冇可能350換290。
點住？ 掟唔多過10萬就放棄啦，多過就再諗

有房轉冇房
點解要咁做?
為買而買?

9萬幾
係綠表換居屋
我同女朋友 同我老母3個

依九萬蚊，邊個出先？ 而依九萬蚊要幾耐先搵得返？

女朋友又點睇？ 佢係咪終身對象？係既話，你既決定係好重要，分分鐘講一世

又假設你要居屋，三個人冇room 咁你打算點住？ 講個plan 黎聽下

用綠表換東涌
重要揀個開放式
係我就唔要 留返個機會下次再抽過間

350換280咁on9
公屋仲要大過居屋
即係400換280

點解你落訂果陣唔諗清楚先？

9萬幾係我自己出哂
其實6.話快唔快 草下錢半年就番黎
同佢拍拖就預左結婚生小朋友
feel到撻定佢會有啲唔開心
當初大家有想買居屋係為左樓價升
就賣居屋換大屋。
雖然間屋無房，就勉強間到2間細，
我同女朋友、自己老母一間，
唔想要既原因都係因為細
之後有BB仲窄。

公屋350都夠間兩房仲要大間d
租住黎儲錢咪一樣咁快

居屋實用面積280呎，可用面積得228呎
公屋計可用面積350呎的話，大過間居屋一半白表就買得過
如果本身間公屋在市區，入息/資產繼續可住公屋，就撻訂算
其他方法投資/返兼職可以搵返筆錢

東涌比老母住
再出邊租樓

夠年期賣柒左佢，跟住換間大

勉強間到兩房但屋企細壓逼感大易起磨擦
上左車之後又要急住細屋換大屋

居屋個計法 係拎來買賣先著數
佢賣比你，全部同私樓一樣 會打個折
扣埋牆，280 應該得 250 左右
都好過私樓既

咁你一開始決定用綠表換屋個時個計劃係點?

你幾多歲？ 份工仲有冇增長或者穩唔穩定？(你抽到居屋，即係人工中等，sorry 先)
女朋友有冇野做？

如果你30歲或以下，份工仲有得上，而假設得你供而佔入息4成，我會換但唔加你女朋友個名。

死慳再save 一舊錢，五年以後再換。

9萬幾唔多，撻訂係咪可以住返公屋先？
仲有冇資格再抽屋屋？

行動前問清楚

Trust
就算依家公屋都同老母磨擦多
加上老母本身唔贊成換

諗住係居屋換私樓
但唔知到時補地價等等係點

賣居屋換私樓
但未等到換私樓
就要諗左結婚生仔先

得20k
供樓佔40%左右
仲有平時開支等，平時1個月草到8k可以既
女朋友同我人工差唔多，
佢份工穩定啲，但我地兩個暫時唔會話有大既人工升幅。

住得番，仲有得抽居屋既

本身住邊區？
又細又遠wo 而家
新居屋要10年定5年先賣到 ，東涌仲要升得慢

你唔好生仔啦
落訂之前都唔知間居屋係290尺 公屋係350尺
買完先後悔 人咁蠢點生仔呢

290呎大機會係長方形 單邊窗
間房就變黑廳
又要偷位整開放廚
一兩個住都ok
4，5個真係會迫死

當初大家有想買居屋係為左樓價升
唔好放棄發達機會

用綠表換點會大換細
有腦都唔會咁做

傻閪

公屋350=居屋400呎左右

290 係 公屋 250

真係

我有東涌400幾呎揀都無要

得20k仲諗供樓結婚生b 巴打你勇士嚟
我搵多你一截都唔敢諗

賣比綠表/白表居屋二手市場就免補地價
但老實講唔多人會想買東涌的居屋
你對比下市區私樓/東涌私樓在過去幾年的樓價升幅

緊係唔攤訂一攤咩都無，下期未必抽到同居屋係必賺住幾年儲個私樓首期仲好

其實你個問題唔係應唔應該撻訂
而係當初點解會落訂
你有太多原因唔應該咁買，而且依d原因全部一早存在

未必樓齡細先可以做到925新居屋總有人唔夠車又想上車，細價樓有佢吸引力

2條友加埋成4皮，撻訂抽下間好過啦

一定攤
4萬好多選擇

LM

真膠定假膠呀？
咪玩啦 你換居屋都換間大啲架啦
換間290呎3個人住點搞

睇緊啲2百萬左右 1000千尺 ， 兩個人住

不過係英國

我隻狗話 香港樓， 不了 ， 所以要搬 ， 我都唔想走

綠表換東涌開放式
唔怪得白表無機會

大換細

依家啲居屋同公屋一樣樣架wor, 點解居屋會實用面積細啲?

公屋面積係計室內面積(唔計牆身)
居屋計實用面積

350尺應該都間到2房呀，個廳間玻璃透光都應該住得人呀，290真係同老母訓碌架床囉

同返點解開頭要咁做呢，好想買樓

老母夾你抽廢老隊都會得290? 你都幾黑仔下, 2100個廢老優先額, 好大機會博到2房架喎, 一定撻等下年再抽, 抽到有2房為止

正常都會搭廢老抽兩三房

佢老母應該未夠60歲，用綠家抽

政府租比你 係計用到
買賣樓計實用
同私樓一樣

私樓寫400呎 可用都未必有

咁等多幾年啦, 做人做狗自己諗, 等多幾年資產多幾百萬

捱3年咪賣左佢換大d囉，但都係要同老母一齊住，始終都冇辦法1開2，我係樓主就唔會撻，捱過左就會賺

準備爭間屋兄弟反目啦

你望望居屋新樓開放同二三房未補賣緊幾錢, 你就知等幾年條數一定係你半世人都搵唔到既錢黎, 好過中六合彩

放棄得間公屋緊係要變好
你仲要變差

樓主個講法 應該樓價 150萬左右
當真係賣 萬頭一呎 都執 兩球

狗都唔屌啦

但唔會係東涌囉
搵個人接貨都難

係就係有啲肉痛，唔好要啦留返下次啦
你抽下綠置居好過，有大單位先再買換個好環境。

咪聽啲連燈仔講 買咗先再換都可以 點解要蝕10萬訂？ 再唔係住住先儲錢再買私樓

唔聽連登仔講唔通聽你講咩 拎綠表換間細居屋 遲d 如果仲想換大d 又要補地價 仲要無居屋換 一定要買貴樓
果十萬蚊咪當買個教訓 當投資蝕左算

岩啊 我都係連燈仔 都唔使信我 基本上全部都唔係當事人 你咁串做乜？

超級大傻仔

你叫樓主唔好聽連登仔講就唔串 人地叫樓主唔好聽你講就串 你咁都唔受得唔好上網留言啦 咁都叫串

點會有人大換細

你quote 我留言喎 我有quote 人？ 無唔受得啊 我奇怪我有乜得罪你 原來你覺得我句連燈仔串親你

你小學雞咩 講咩quote 留言呀 人地係度傾間公屋點 你就係度話人串你 咁你個建議真係有問題緊係quote 你架啦 你講到唔好聽人講 要聽你講咁

你咁激動做乜

你睇返我從頭到尾都好冷靜 係你好激動

你話人串你先 我覺得你激動d

係on9先唔要仲要蝕十萬，東涌都大把人搶住兩年又賺個首期咁平入場費我真係唸唔到會輸咩

東涌平平地拎黎滾大筆首期好過自己去返工賺10年都賺唔到，做咩同錢過唔去始終lum sum細，唔會話冇市場，都係個句，等3年啦

用公屋綠表換間東涌290完全唔值，無論係自住定投資角度都係晒左張綠表，我係你就撻，下年再抽過市區兩/三房

老老實實，唔係家有長者係抽唔到兩三房，三房甚至係只有清拆+家有長者第一粒珠先有機

老老豆豆
緊係買左先啦
過2年賣左佢
揸住啲錢做首期買樓
之後放租
自己就租村屋住
分分鐘仲有錢袋

綠表3年後就可以第二市場賣，唔使補地價
上面班友講到話抽就抽到咁
知唔知幾多人爭一個單位

今年綠置居得3700個單位，超過一半under300呎，但申請人有49000
知唔知抽到既難度有幾大
btw,我自己住緊460呎公屋，但抽到400呎綠置，但我都accept左（天水圍換青衣）

290你預實際得25X

係今年無長者隊綠置居係得樓主個隻290則買叫人攤你肯定之後抽得返咩樓主個年仲要係18年52折居屋樓價都升左唔小

你咁既情況仲諗住生仔真係害死佢

點解攞住綠表要揀細屋？

我幾時叫樓主撻
睇清楚再回啦

我係同意你講法引用你，睇返價個年裕泰開放都係賣百四萬到

之前同事白核第4號波都有得揀東涌兩房單位，如果用綠表換間仲細過而家既我覺得唔值

瞓醒未
新居屋400尺一房都只係夠兩公婆住 間多一房個廳勉強坐到吓人
你290尺 仲想間兩房
撻啦 公屋咁好住

天水圍既19屏欣苑，綠表市場呎價賣到同wetland一樣（380呎當年2m都唔使，而家賣4百50萬）
有平價居屋或綠置當然買左先，3年後又一條好漢

柒撚懵懵
綠表抽綠置居換大屋機會仲大